支那「作戰App」：新疆官民全面監控的天網牢籠

宅在家沒朋友，你就是『新疆恐怖份子』？中國透過「一體化聯合作戰平台」App，針對
新疆進行嚴密的生活監控，包含居家出入次數太少、人際關係疏離、甚至家庭用電超量，
一舉一動都被視為「可疑活動」的指標。根據人權觀察組織（HRW）1日的最新調查報告，
指出新疆公安部門目前利用這套作戰App，以「反恐」名義徹底監測，將被認定「偏離常
軌」的新疆人送往再教育營；同時政府也反向以App來評估執法單位績效，達成雙向高壓
管制的全民監控。

在中國新疆實施的監控系統名為「一體化聯合作戰平台」（在中國有時簡稱為「一體化平
台」或「作戰平台」），借用軍事上跨軍種指揮聯合作戰的概念，移植在社會治安的監控
與打擊系統，除了實體的檢查站之外，主要依賴的就是網路的數位資訊手段。目前新疆的
公安部門，則以手機App連動平台，讓監控更深入到社會的每一個角落。

根據人權觀察組織HRW的研究，這套「作戰App」的主要功能分為：個人資訊蒐集、可疑活
動通報、針對目標發動搜查。在資料蒐集方面，其監控的方式極為細膩，平台中的數據庫
裡都建置有新疆人的擋案，大至身家與財產資料、小至個人身高體重與人際關係，透過
App的監控也能隨時掌握資料更新，以防出現「可疑活動」。

作戰App所認定的可疑行為種類繁雜，包括「熱衷於捐錢奉獻清真寺或擅自傳播《可蘭經
》」、「擅自離開戶籍地移動到外地」，甚至「出入經常不走正門」、「不常出門、少與
鄰居來往、人際關係疏離」、「有無思想可疑或曾進行自殺攻擊的家屬」等，乃至於「家
庭用電量異常」，都會被視為潛在的恐怖分子因素，列入可疑調查的目標。

同時App也會監測住民的通訊使用情形，像是Facebook、YouTube、What’sApp等51種被列
為嚴禁使用的平台與工具，若有翻牆連線的行為立刻就會被載入可疑活動。如果使用未註
冊的電話號碼、撥打到國外的通話之纇可能與境外人士聯絡的行為，也同步在官方的監聽
之中。

那如果都不使用網路或智慧型手機，是不是就能一勞永逸？這一步當然在作戰App的計算
當中，若發現「突然不使用智慧型手機」一樣同列為可疑活動。在新疆各種生活大小事都
落實「實名登記制」之下，幾乎一舉一動都被隨時監控。

被視為可疑活動或人物，公安即能以作戰App進行通報、或是發動搜查，同時政府部門也
可以用App來下達指令，要求執法單位進行鎮壓或逮捕行動。而平台數據也會將每筆個人
資料進行「威脅程度」的評估，若達到一定威脅等級，就有可能會被送入再教育營。

HRW表示，2018年時就已經調查到新疆實施的作戰平台系統，不過到今年透過App的反向還
原工程（reverse engineering）才追溯出整個作戰App與平台的運作細節。而無論是近年
引起國際關注的新疆再教育營、或是現行的監控App，其政策背景都是中國政府所謂的《
嚴打暴力恐怖活動專項行動》，要在新疆「堅決把暴力恐怖分子的囂張氣燄打下去」，透
過反恐名義實施高壓控制的同時，也犧牲了最基本的自由與人權。

根據新疆當地公務機關的採購紀錄發現，公安部門在2016年開始，就已經積極進行數位監
控設備的更新，新疆西部的喀什地區應是目前最早實施作戰平台系統的區域。

要佈下全面監控的大網，首先的基本配備就是公共場所隨處可見的監視攝影機，其中搭載
人臉辨識和紅外線機能，在公安認定的「敏感地點」如超市、娛樂場所、宗教集會場所等
地則會加強監視。同時網路監控也無孔不入，包含公共場所的WiFi連線也是收集資料的管
道之一，藉由連上已設定好的WiFi來取得手機與電腦的資料。

實際上，不只是人民遭到監控，使用作戰App的執法人員也同樣在老大哥的眼皮底下；政
府部門同樣以此App作為官員的績效考核、主管同步追蹤任務進度，官方以此確保指令都
能切實執行，徹底成為名符其實的全民監控。

HRW也憂心，這套系統與中國境內其他地區實施的監測大同小異，新疆的「數位實驗」熟
練以後，在可預見的將來恐怕會逐一落實到每個省份。

而根據過去的報告調查，作戰平台與App系統分別由中國電子科技集團以及河北遠東通信
公司所開發，而中國電科也是中國軍事的承包商業者，與遠東通信在2018年的美中貿易戰
時，被美國政府以涉及違反國家安全為由，列為技術封鎖與出口管制名單之中。

毒撚無朋友無街去，都會被捕

Send咗比美國民主黨未？

根住就可以對外講，為咗保障新疆毒撚既身心健康我地專門設立左好多交友營。

做毒撚都犯法

西方反恐: 有恐怖份子出現, 殺左恐怖份子
俄佬反恐: 有恐怖份子出現, 殺恐怖份子全家
中共反恐: 監控打壓所有潛在恐怖份子

仲恐怖過1984既世界

真人版1984

watch dogs 2

之前 rthk 有個外國節目探討社會信用評分系統

居家出入次數太少、人際關係疏離

病咗係屋企休養
想靜靜地休養閂電話
原來都係潛在恐怖分子

無朋友都可疑

中共反恐: 監控打壓所有潛在恐怖份子人民

在可預見的將來恐怕會逐一落實到每個省份
係就快d，到時好快會見到全民皆兵既日子